{
  "plants": [
    {
      "id": 1,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Какой стебель у растения - древесный или зелёный?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 2,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Тип - травянистые"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Стебель - зеленый"
    },
    {
      "id": 2,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Какой стебель у растения - древесный или зелёный?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 3,
        "question": "Какое положение стебля - стелящееся или прямостоящее?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Стебель - древесный"
    },
    {
      "id": 3,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Какое положение стебля - стелящееся или прямостоящее?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 4,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Тип - лианы"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Положение - стелящееся"
    },
    {
      "id": 4,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Какое положение стебля - стелящееся или прямостоящее?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 5,
        "question": "Имеет ли растение один основной ствол?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Положение - прямое"
    },
    {
      "id": 5,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Имеет ли растение один основной ствол?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 6,
        "question": "Имеют ли растения широкую и плоскую форму листа?",
        "description": null,
        "solution": "Тип - деревья"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Один ствол - да"
    },
    {
      "id": 6,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Имеет ли растение один основной ствол?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 7,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Тип - кустарниковые"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Один ствол - нет"
    },
    {
      "id": 7,
      "beginState": {
        "id": 6,
        "question": "Имеют ли растения широкую и плоскую форму листа?",
        "description": null,
        "solution": "Тип - деревья"
      },
      "endState": {
        "id": 8,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Класс - покрытосеменные"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа широкая и плоская - да"
    },
    {
      "id": 8,
      "beginState": {
        "id": 6,
        "question": "Имеют ли растения широкую и плоскую форму листа?",
        "description": null,
        "solution": "Тип - деревья"
      },
      "endState": {
        "id": 9,
        "question": "Какова форма листа: чешуеобразная или иглоподобная?",
        "description": null,
        "solution": "Класс - голосеменные"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа широкая и плоская - нет"
    },
    {
      "id": 9,
      "beginState": {
        "id": 9,
        "question": "Какова форма листа: чешуеобразная или иглоподобная?",
        "description": null,
        "solution": "Класс - голосеменные"
      },
      "endState": {
        "id": 10,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семейство - кипарисовые"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа - чешуеобразная"
    },
    {
      "id": 10,
      "beginState": {
        "id": 9,
        "question": "Какова форма листа: чешуеобразная или иглоподобная?",
        "description": null,
        "solution": "Класс - голосеменные"
      },
      "endState": {
        "id": 11,
        "question": "Какова конфигурация расположения игл: хаотическая или в 2 ряда?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа - иглоподобная"
    },
    {
      "id": 11,
      "beginState": {
        "id": 11,
        "question": "Какова конфигурация расположения игл: хаотическая или в 2 ряда?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 12,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семество - сосновые"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Конфигурация - хаотическая"
    },
    {
      "id": 12,
      "beginState": {
        "id": 11,
        "question": "Какова конфигурация расположения игл: хаотическая или в 2 ряда?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 13,
        "question": "Имеется ли серебристая полоса снизу иглы?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Конфигурация - 2 ряда"
    },
    {
      "id": 13,
      "beginState": {
        "id": 13,
        "question": "Имеется ли серебристая полоса снизу иглы?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 12,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семество - сосновые"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Серебряная полоса - да"
    },
    {
      "id": 14,
      "beginState": {
        "id": 13,
        "question": "Имеется ли серебристая полоса снизу иглы?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 14,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семейство - болотный кипарис"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Серебряная полоса - нет"
    }
  ]
}